中大新亞書院院長黃奶共奶足15年退任繼續奶共

今天是2020年最後一天，也是我擔任新亞書院第十二任院長的最後一天。

我在1983年加入香港中文大學，至今已三十七年了。除在化學系任教外，我曾任理學院院長 (2012-2018)，以及擔任專責管理研究的大學副校長 (2009-2013)，我於2002-2010年擔任新亞書院第十任院長，而我在完成副校長職務後，於2014年再任新亞書院院長至今。人生七十古來稀，我已達從心所欲，不踰矩之年。而且，我已前後擔任新亞書院院長十五年之久，實在不敢超越備受敬重的錢穆先生的十六年任期！所以是退位讓賢的合適時候了。

在任期間，我們一起共渡無數難忘時光，從舉辦研討會、講座，以至校慶的千人宴、環校跑、各項運動比賽，校友活動，都帶給大家很美好的回憶；同時我們也一起經歷了無數的困難，包括籌款設立獎學金、建設第五學生宿舍、校園內的各項爭議、社會動盪，以至近來新冠病毒疫情等，雖然這些困難都極其艱鉅，但深信這些問題可以慢慢平復下來。我唯一感到遺憾的是，部份新亞人在 2014年的社會運動後，感情嚴重撕裂。際此臨別依依的時候，盼望新亞人常懷溫柔敦厚、互相包容，寛恕待人的心，也就是新亞校歌「廣大出胸襟」的新亞精神的表現。我也期盼過去如有甚麼做不好的地方，也懇請大家原諒！

在此，我要衷心感謝各位校董、校友，以及新亞友好的鼎力支持，沒有你們的熱心幫助，書院的發展將會停滯不前，我也要衷心感謝各位教職員和同事，沒有你們的同心協力，書院的教育工作也不能順利推行；我也要衷心感謝每一位同學努力求學及積極參與書院各項活動，盼望你們以身為新亞人為榮。

雖然我自新亞院長職位退下來，但將面臨人生其中一個可能最大、最艱困的挑戰和新任務。我將在化學系任半職研究教授，同時幫助深圳香港中文大學策劃成立化學與物理課程。願大家一起在不同崗位上繼續努力！

本院現任副院長陳新安教授明天接任新亞書院第十三任院長。陳教授擔任本院通識教育主任多年，也積極參與各項委員會工作，因此他對新亞的歷史文化了解甚深，同時對院務向來都不遺餘力，他定能帶領新亞書院創造更美好的明天。陳教授是繼余英時教授後第二位擔任新亞院長的新亞校友，希望各位給予陳教授最大的鼓勵與支持。

最後我謹懷著感恩的心向各位道別。祝願新亞書院院務蒸蒸日上，前路一片光明，為社會培育更多優秀人才。我也祝願各位事事順利、身體健康、 新年快樂！

黃乃正 謹上

二○二○年十二月三十一日

推推行動post

記唔記得上年除夕嗌：10 , 9 ...

今年 除夕倒數•和你嗌 !!!!

黃乃共